我們對神的概念，有不正確的了解，所以才覺得不合情理也不合科學邏輯？ 還是他們根本不存在？

歡迎討論

訓啦柒頭

自有永有，全知全能，良善愛人的神...
要你信祂拜祂，又唔俾你看叫祂......

你自己嘅立場觀點呢

想問下點樣有邏輯?

收皮啦

點解神唔阻止文革

毋須合乎情理
毋須合乎邏輯
毋須定義是否存在

神能否製造一塊自己也搬不起的石頭？理性邏輯地思考就明白全能的神並不存在

以有涯隨無涯，殆矣。

基督徒信有神，證明唔倒有神。
非基督徒唔信甚至反對有神，咪又係證明唔倒無神。

基督點教佢嘅信徒? 就係相信佢，明白佢，學習佢，跟從佢，親近佢。基督無話過要證明佢，只係講過要藉住變得更似佢，而令人喺我哋身上都見倒佢嘅光輝，咁係叫做見證佢。

唔駛諗到咁深入。

因為要比人考驗

冇
joe gor出左名係咁架啦

連基本的證明和看見都未做到

就要跳步升級至，明白佢，學習佢，跟從佢，親近佢？

神只是一個道德樣式
作為社會道德的參考體
是一個人類實現道德的假前提

其存在如否可能對道德的信服力有微小影響

但不會大規模影響人類對道德的信心

除非有證據證明神存在與否會對社會現況造成大影響
否則不會有基督教徒強調

打完發現好多字，岩睇先睇

人永遠都係自私
神就係一個點 比你將你既私慾掉比佢
私慾掂左 你就信佢
私慾唔掂 佢就係假

永遠都覺得神就應該係令世界100%好
全部解決哂 但永遠都唔會深究人性既存在
唔造人性咁點解唔整木偶
乜野都只會聽冇自己意見

有人又覺得神啲乜叉都係比你既試驗
自己諗 佢做人性比你 就係比你決定你要行既路
比你地做你地所要既民主自由
如果要講既話 基督教就係最民主最自由
你想信咪信 求咪求 你做咩都得添
但最後你得咩結果 就係你自己引致 好正常
唔通神造左你出黎 你明知有佢 你都逆佢意行
最尾都唔順服 咁你要死/要受罰 好正常呀 唔係咩？

世界既自由就係建基於法律
法律唔止保障你自己 仲要保障國家
乜都自由 但要基於唔犯法
而基督教神國既觀念就係
神既說話就係法律
你既自由 請建基於法律

然而無錯 世界基督徒好撚多都柒既 廢既
有啲仲衰過無神論者 或者其他宗教
你可以屌嗰啲人 任屌都得
雖然有小小離地 但請你先深究宗教 而決定你信與否
正如道教 佛教
好多道士 風水呃人
好多和尚 違背出家人既思想體系
但依舊好多人信 因為佢地諗既係個宗教既諗法
唔係道撚 佛撚 耶撚
正如世界不離道 而道其實就係一套對大自然既深入研究
正如粒子碰撞而生萬物 地球運轉一周而受到其他星體既形響 都唔係西人啲垃圾 喺好耐以前道教已經講

講左好多野 其實想講
唔好成日覺得神造咗依個世界
就要100%好
如果你人生無唔好 永遠都襯托唔到咩叫好
而且你作為人都知 唔好將自己果套套入人度
永遠都唔得 更何況你想套入神到覺得自己既諗法係岩

世界有好多分支
你可以做你覺得岩既野
有合法 有犯法 有安穩 有刺激
但總有一條路係真理 亦係唔同宗教所講既修道

我對基督教既定義就係
你鍾意做既野 去做囉 行邊條路都得
話過你知有佢存在 信唔信由你
而去到最後總有結局話你知
人生過程入面冇人定義到岩定錯
走完依條路 就有對錯落黎了
心裏相信 口裏承認 萬惡做盡佢都愛你
但點表達 點實行公義等等神既特性
我撚知

講真
考究黎有咩用？

現代社會
啲人加入教會既主要動機都唔係神存唔存在
而係教會內的和諧氣氛營造動機
神而家只係負責提供道德形象俾教友跟從
規範大家之間既行為以營造良好氛圍

人們信教與否的決定性因素
係教徒的行為

因為既然無從得知該宗教至高無上的存在
只能透過教友的形象去代表其
如果教徒形象不好
則一定大大影響別人信心

例子：伊斯蘭教

所以其中一個為既係
社會點諗 係由一個人延伸至群體 社會 世界
連個人都未改變 你點樣諗住改變世界

幻想一個對象去學習崇拜唔得？

正如好多毒男睇火影鋼鍊，效法虛擬角色學習人生道理一樣

自己未能憑空做到心中自己，就塑造個吸引嘅角色去扮演，做個接近心中自己嘅人